Search.setIndex({"docnames": ["404", "blog", "index", "publicacions/alguns-motius-per-fer-una-web-amb-python", "publicacions/les-escales-de-temps-i-el-segon-intercalar", "publicacions/que-es-un-astronom-de-suport"], "filenames": ["404.rst", "blog.rst", "index.rst", "publicacions/alguns-motius-per-fer-una-web-amb-python.rst", "publicacions/les-escales-de-temps-i-el-segon-intercalar.rst", "publicacions/que-es-un-astronom-de-suport.rst"], "titles": ["404", "Bloc", "Astr\u00f2nom de Suport", "Alguns motius per fer una web amb Python", "Les escales de temps i el segon intercalar", "Qu\u00e8 \u00e9s un astr\u00f2nom de suport?"], "terms": {"up": 0, "page": 0, "you": 0, "ar": 0, "look": 0, "wa": 0, "found": 0, "mayb": 0, "content": 0, "can": 0, "go": 0, "home": 0, "ui": 0, "hem": 0, "trobat": [0, 2], "la": [0, 2, 3, 4, 5], "p\u00e0gina": [0, 2, 3, 5], "que": [0, 2, 3, 4, 5], "est\u00e0": [0, 2, 3, 4, 5], "buscant": [0, 5], "potser": [0, 2, 4, 5], "pot": [0, 2, 3, 4, 5], "trobar": [0, 5], "el": [0, 2], "contingut": [0, 2, 3, 5], "anant": 0, "d": [0, 2, 5], "inici": [0, 5], "\u00e9": [2, 3, 4], "ben": [2, 4], "sabut": 2, "millor": [2, 3, 4, 5], "manera": [2, 3, 4], "dominar": 2, "una": [2, 4, 5], "mat\u00e8ria": 2, "servir": [2, 3, 4, 5], "pr\u00e0ctica": 2, "princip": [2, 3, 5], "objectiu": [2, 5], "aquesta": [2, 3, 4, 5], "person": [2, 4], "passar": [2, 3, 4, 5], "ho": [2, 4, 5], "b\u00e9": [2, 5], "program": [2, 3, 5], "i": [2, 3, 5], "vegada": [2, 3, 5], "aprofundir": 2, "en": [2, 3, 4, 5], "algun": [2, 4, 5], "teme": 2, "normal": [2, 5], "tindria": 2, "ocasi\u00f3": [2, 4], "utilitzar": [2, 3], "meu": 2, "dia": [2, 3, 4, 5], "\u00f2bviament": [2, 5], "web": [2, 5], "tamb\u00e9": [2, 3, 4], "ha": [2, 3, 4, 5], "tenir": [2, 3, 4, 5], "per": [2, 4, 5], "tant": [2, 3, 4, 5], "posibl": 2, "expliqui": 2, "cose": [2, 5], "he": [2, 3, 4], "altr": [2, 3, 4, 5], "lloc": [2, 3, 4], "o": [2, 3, 4, 5], "considero": 2, "estan": [2, 5], "prou": 2, "detallad": 2, "exempl": [2, 3, 4], "qu\u00e8": [2, 3, 4], "un": [2, 3, 4], "si": [2, 3, 4, 5], "u": [2, 3, 4, 5], "agrada": 2, "hi": [2, 3, 4, 5], "explico": [2, 3, 4, 5], "senzilla": [2, 4], "voleu": 2, "saber": [2, 3, 5], "m\u00e9": [2, 3, 4, 5], "sobr": [2, 3, 4, 5], "mi": 2, "em": 2, "podeu": [2, 5], "contactar": 2, "enlla\u00e7o": [2, 4], "le": [2, 3, 5], "xarx": 2, "social": 2, "trobareu": 2, "part": [2, 3, 4, 5], "superior": 2, "espero": 2, "vosaltr": 2, "9": [2, 4], "febrer": 2, "2017": [2, 4], "escal": 2, "temp": [2, 5], "segon": [2, 5], "intercalar": 2, "despr\u00e9": [2, 4], "silenc": [2, 4], "retorno": [2, 4], "aquest": [2, 3, 4, 5], "bloc": [2, 4, 5], "explicar": [2, 3, 4], "del": [2, 3, 4, 5], "concept": [2, 4], "b\u00e0sic": [2, 4], "enginy": [2, 4, 5], "tenen": [2, 4, 5], "vision": [2, 4], "clarament": [2, 4], "difer": [2, 4], "semblar": [2, 4], "mesura": [2, 4], "cosa": [2, 3, 4], "nom\u00e9": [2, 3, 4, 5], "cal": [2, 3, 4, 5], "anar": [2, 4, 5], "sumant": [2, 4], "ja": [2, 3, 4, 5], "aix\u00f2": [2, 3, 4, 5], "fo": [2, 4], "aix\u00ed": [2, 4, 5], "perqu\u00e8": [2, 3, 4, 5], "passat": [2, 4], "31": [2, 4], "desembr": [2, 4], "2016": [2, 4], "va": [2, 3, 4], "entrada": [2, 3, 4, 5], "existeixen": [2, 4], "tempor": [2, 4], "desconcert": [2, 4], "agost": 2, "2014": [2, 3], "motiu": [2, 4, 5], "fer": [2, 4, 5], "amb": [2, 4, 5], "python": 2, "pregunteu": [2, 3], "com": [2, 3, 4, 5], "e": [2, 3, 4, 5], "fa": [2, 3, 4], "majoria": [2, 3, 4, 5], "respost": [2, 3], "farien": [2, 3], "refer\u00e8ncia": [2, 3, 4, 5], "html": [2, 3], "php": [2, 3], "molt": [2, 3, 4, 5], "poc": [2, 3], "mencionarien": [2, 3], "llenguatg": [2, 3], "tota": [2, 3, 5], "esteu": [2, 3], "llegint": [2, 3], "feta": [2, 3], "nova": [2, 3, 4], "avantatg": [2, 3], "p\u00e0gine": [2, 3, 5], "juliol": 2, "heu": [2, 5], "vingut": [2, 5], "parar": [2, 5], "casualitat": [2, 5], "estareu": [2, 5], "pregunt": [2, 5], "caram": [2, 5], "primera": [2, 5], "nou": [2, 3, 4, 5], "tot": [2, 3, 4, 5], "p\u00e8l": [2, 5], "senyal": [2, 5], "astr\u00f2nom": [3, 4], "darrer": 3, "ani": [3, 4], "": [3, 4, 5], "convertit": 3, "programaci\u00f3": 3, "utilitzat": 3, "m\u00f3n": [3, 4, 5], "cient\u00edfic": [3, 5], "acad\u00e8m": 3, "s\u00f3n": [3, 4, 5], "diverso": [3, 4], "t\u00e9": [3, 4, 5], "quatr": 3, "ingredi": 3, "essenci": 3, "aprendr": 3, "r\u00e0pidament": 3, "troba": 3, "instal": 3, "lat": 3, "defect": 3, "sistem": 3, "operatiu": 3, "lar": 3, "f\u00e0cilment": 3, "al": [3, 4, 5], "ser": [3, 4, 5], "interpretat": 3, "evita": 3, "haver": [3, 5], "compilar": 3, "codi": 3, "gran": [3, 4, 5], "quantitat": 3, "llibreri": 3, "v\u00e9nen": 3, "lade": 3, "afegit": 3, "enlla\u00e7": [3, 5], "vull": 3, "dir": [3, 4], "compilat": 3, "present": [3, 5], "far\u00e0": 3, "aquel": [3, 5], "ein": 3, "li": 3, "permetin": 3, "resoldr": 3, "c\u00e0lcul": 3, "complex": 3, "r\u00e0pida": 3, "possibl": [3, 5], "implica": 3, "triga": 3, "mica": [3, 4], "executar": 3, "se": [3, 4, 5], "per\u00f2": [3, 4, 5], "tarda": 3, "ser\u00e0": 3, "l": [3, 4, 5], "escollit": 3, "caso": [3, 4, 5], "expressat": 3, "anterior": [3, 4], "han": [3, 4, 5], "provocat": [3, 4], "comunitat": [3, 5], "cient\u00edfica": [3, 5], "hagi": 3, "comen\u00e7at": 3, "desenvolupar": [3, 5], "impression": 3, "entr": [3, 5], "qual": [3, 4], "troben": 3, "paquet": 3, "conegut": [3, 4], "numpi": 3, "scipi": 3, "matplotlib": 3, "ipython": 3, "sympi": 3, "panda": 3, "astron\u00f2mica": 3, "estat": 3, "excepci\u00f3": 3, "desenvolup": 3, "fent": [3, 4, 5], "astropi": 3, "sunpi": 3, "pyraf": 3, "mantingut": 3, "incl\u00f2": [3, 5], "seu": [3, 4, 5], "tote": [3, 5], "aplicacion": 3, "fan": [3, 5], "sobretot": [3, 5], "local": 3, "quan": [3, 4, 5], "falta": 3, "llibreria": 3, "descarreguem": 3, "nostr": [3, 4], "ordinador": [3, 4], "executem": 3, "vitalitat": 3, "demostrat": 3, "hora": [3, 4], "nove": [3, 4], "esvaeix": 3, "caus": 3, "fenomen": 3, "tre": [3, 5], "creenc": 3, "estes": 3, "jo": 3, "destacaria": 3, "aplicaci\u00f3": 3, "aporta": 3, "cap": [3, 4], "necessita": [3, 4, 5], "css": 3, "javascript": 3, "etc": [3, 4, 5], "necessiten": 3, "seve": [3, 5], "primer": [3, 4, 5], "punt": [3, 4], "rebatr": 3, "immensa": 3, "tecnologi": [3, 5], "observatori": [3, 5], "virtual": 3, "ad": 3, "cd": 3, "serveixen": 3, "b\u00e0sicament": 3, "compartir": 3, "informaci\u00f3": [3, 5], "fet": [3, 4, 5], "s\u00e8rie": [3, 5], "protocol": 3, "acordat": 3, "tal": [3, 4, 5], "trav\u00e9": [3, 4], "internet": 3, "profession": [3, 5], "comparteixen": 3, "dade": [3, 5], "obtingud": [3, 5], "do": [3, 4, 5], "tampoc": 3, "cert": 3, "llista": 3, "afegim": 3, "\u00fanic": 3, "necessari": [3, 4, 5], "fem": [3, 4], "notebook": 3, "actual": [3, 5], "jupyt": 3, "llan\u00e7ar": 3, "versi\u00f3": 3, "2": [3, 5], "0": [3, 4], "abril": 3, "representa": 3, "excel": [3, 5], "lent": [3, 5], "navegador": 3, "sabent": 3, "\u00fanicament": 3, "A": [3, 4, 5], "tenim": 3, "acc\u00e9": 3, "mateixa": [3, 4], "estiguessim": 3, "trebal": [3, 5], "separar": 3, "durant": 3, "2015": 3, "anomenar": 3, "ca": [3, 4, 5], "vulguem": 3, "sol": [3, 4, 5], "for\u00e7a": [3, 5], "habitu": [3, 5], "tinguin": [3, 5], "coneix": [3, 4, 5], "probabl": [3, 5], "relativa": [3, 4], "senzil": 3, "comen\u00e7a": [3, 5], "era": 3, "calia": 3, "encara": 3, "avui": 3, "b\u00e0sica": 3, "podrem": 3, "carregar": 3, "din\u00e0mic": 3, "cont\u00e9": 3, "element": 3, "poden": [3, 4, 5], "variar": 3, "funci\u00f3": [3, 4], "persona": [3, 5], "moment": [3, 4, 5], "carrega": 3, "solen": [3, 4], "tipu": 3, "executen": 3, "servidor": 3, "client": 3, "estem": 3, "carreg": 3, "costat": [3, 4], "podem": 3, "pr\u00e0cticament": [3, 4], "qualsevol": [3, 4, 5], "integren": 3, "perfecta": [3, 4], "din": 3, "document": 3, "precisa": [3, 5], "est\u00e8": 3, "desgraciada": 3, "nombr": [3, 4], "astron\u00f2miqu": 3, "cient\u00edfiqu": 3, "inexist": 3, "acabar": 3, "recorr": 3, "marca": 3, "difer\u00e8ncia": [3, 4], "integrar": 3, "sens": [3, 4, 5], "necessitat": [3, 5], "altra": [3, 4], "banda": 3, "executin": 3, "executat": 3, "pel": [3, 4, 5], "divers": [3, 5], "extens": 3, "entendr": 3, "redu\u00eft": 3, "estant": 3, "comen\u00e7": 3, "interess": 3, "documentaci\u00f3": 3, "aladin": 3, "lite": 3, "incloent": 3, "integra": 3, "permet": [3, 4], "acabeu": 3, "llegir": 3, "bon": 3, "publicaci\u00f3": 3, "crear": [3, 4], "estava": 3, "antiquada": 3, "eliminat": [3, 5], "propera": 3, "explicar\u00e0": 3, "hagut": 4, "escriur": 4, "articl": 4, "precisat": 4, "arreu": 4, "refereix": 4, "introduir": 4, "tothom": 4, "acostumat": 4, "treballar": 4, "date": 4, "parlem": 4, "problem": 4, "meso": 4, "di": 4, "hore": 4, "minut": [4, 5], "tan": 4, "clar": 4, "referim": 4, "valor": 4, "vida": 4, "di\u00e0ria": 4, "igual": 4, "sabem": 4, "24": 4, "60": 4, "torn": 4, "gaireb\u00e9": 4, "sempr": 4, "mateix": [4, 5], "86400": 4, "alg\u00fa": 4, "podria": 4, "encertada": 4, "marquen": 4, "rellotg": 4, "incloso": 4, "ofici": 4, "pa\u00ed": 4, "pa\u00efso": 4, "representar": 4, "mapa": 4, "seg\u00fcent": 4, "mundial": 4, "timezonesboi": 4, "cc": 4, "BY": 4, "sa": 4, "4": 4, "donc": [4, 5], "migdia": 4, "barcelona": 4, "7": 4, "mat\u00ed": 4, "york": 4, "viatgem": 4, "calgui": 4, "canviar": 4, "reflex": 4, "terra": 4, "esf\u00e8rica": 4, "il": 4, "luminat": 4, "mentr": 4, "ombra": 4, "v\u00eddeo": 4, "mostrant": 4, "orientacion": 4, "respect": 4, "situat": 4, "esquerra": 4, "celestia": 4, "hist\u00f2rica": 4, "definit": 4, "12": 4, "alt": 4, "cada": [4, 5], "orientaci\u00f3": 4, "lleugera": 4, "necess\u00e0ria": 4, "contrari": 4, "donar": 4, "sort\u00ed": 4, "8": 4, "vespr": 4, "pongu\u00e9": 4, "10": 4, "petita": 4, "mol\u00e8stia": 4, "viatjar": 4, "tema": 4, "rellev": [4, 5], "comunicar": 4, "nos": 4, "distribu\u00eft": 4, "coincidir": 4, "marqu": 4, "zona": 4, "hor\u00e0ria": 4, "hist\u00f2ric": 4, "greenwich": 4, "bretanya": 4, "hivern": 4, "nom": [4, 5], "escala": 4, "\u00e0mpliament": 4, "utilitzada": 4, "defineixen": 4, "partir": 4, "ella": 4, "afegint": 4, "restant": 4, "correspon": 4, "horari": 4, "estiu": 4, "inclosa": 4, "continuen": 4, "sent": 4, "mateixo": 4, "fin": 4, "ara": 4, "explicat": 4, "determina": 4, "ideal": 4, "definir": 4, "trigu\u00e9": 4, "exact": 4, "cop": [4, 5], "ni": 4, "d\u00e8cima": 4, "meni": 4, "esfera": 4, "giri": 4, "total": 4, "aliena": 4, "fen\u00f2men": 4, "voltant": 4, "lluna": 4, "mare": 4, "desgel": 4, "pol": 4, "terratr\u00e8mol": 4, "impliquen": 4, "moviment": 4, "massa": 4, "efect": 4, "tingu\u00e9": 4, "durada": 4, "canvi\u00e9": 4, "dependr": 4, "afecten": 4, "rotaci\u00f3": 4, "arribada": 4, "proporcionar": [4, 5], "establ": 4, "definici\u00f3": 4, "s\u00f2lida": 4, "1968": 4, "electr\u00f3": 4, "realitzar": [4, 5], "192": 4, "631": 4, "770": 4, "transicion": 4, "energia": 4, "\u00e0tom": 4, "cesi": 4, "1997": 4, "ampliar": 4, "precisar": 4, "estar": 4, "rep\u00f2": 4, "voldria": 4, "destacar": 4, "defineixi": 4, "prediu": 4, "teoria": 4, "relativitat": 4, "einstein": 4, "transcorr": 4, "ritm": 4, "velocitat": 4, "mouen": 4, "observador": [4, 5], "observat": 4, "movent": 4, "sat\u00e8l": 4, "lit": 4, "mesuren": 4, "rellevat": 4, "mil": 4, "milion": 4, "hauria": 4, "sigut": 4, "f\u00e0cil": 4, "recordar": 4, "3": 4, "havia": 4, "continuar": 4, "tenint": 4, "determinar": 4, "calien": 4, "modificat": 4, "text": 4, "correcci\u00f3": 4, "relativista": 4, "modificar": 4, "depengui": 4, "extern": [4, 5], "duri": 4, "definicion": 4, "van": 4, "import": [4, 5], "ressaltar": 4, "dep\u00e8n": 4, "duren": 4, "exacta": 4, "comentat": 4, "gira": 4, "constant": 4, "especi": 4, "lentament": 4, "degut": 4, "gravetat": 4, "frenant": 4, "passa": 4, "continuessin": 4, "reflectiria": 4, "correccion": 4, "mantenir": [4, 5], "lo": 4, "acord": 4, "definida": 4, "real": 4, "anomenada": 4, "ut1": 4, "desvia": 4, "5": 4, "resta": 4, "sencer": 4, "introduint": 4, "extra": 4, "nit": [4, 5], "juni": 4, "1": 4, "gener": 4, "23": 4, "59": 4, "v\u00e0lid": 4, "data": 4, "esgla\u00f3": 4, "l\u00ednia": 4, "blava": 4, "basen": 4, "pugui": [4, 5], "considerar": 4, "dura": 4, "61": 4, "ignora": 4, "major": [4, 5], "programari": [4, 5], "nombroso": 4, "error": 4, "multinacion": 4, "propost": [4, 5], "abolir": 4, "modific": 4, "soluci\u00f3": 4, "fessin": 4, "sincronitzar": 4, "comento": 4, "teniu": 5, "pressa": 5, "directa": 5, "final": 5, "tingueu": 5, "bastant": 5, "hagueu": 5, "vist": 5, "fotografi": 5, "imatg": 5, "gtc": 5, "obtinguda": 5, "novemb": 5, "2009": 5, "veur": 5, "telescopi": 5, "realitat": 5, "laboratori": 5, "avan\u00e7ad": 5, "No": 5, "pe\u00e7a": 5, "\u00fanica": 5, "sin\u00f3": 5, "quant": 5, "instrument": 5, "\u00faltima": 5, "generaci\u00f3": 5, "constru\u00eft": 5, "expressa": 5, "seva": 5, "construcci\u00f3": 5, "participen": 5, "centenar": 5, "instrumentaci\u00f3": 5, "gegant": 5, "entren": 5, "funciona": 5, "equip": 5, "capa\u00e7": 5, "treur": 5, "n": 5, "m\u00e0xim": 5, "partit": 5, "puguin": 5, "obtenir": 5, "m\u00e0xima": 5, "object": 5, "febl": 5, "univ": 5, "format": 5, "especialist": 5, "mat\u00e8ri": 5, "\u00f2ptica": 5, "mec\u00e0nica": 5, "electr\u00f2nica": 5, "criog\u00e8nia": 5, "treballen": 5, "funcion": 5, "poqu": 5, "vegad": 5, "oportunitat": 5, "observacion": 5, "investigacion": 5, "destina": 5, "segueix": 5, "procedi": 5, "anat": 5, "adopt": 5, "fam\u00f3": 5, "espaci": 5, "hubbl": 5, "enviament": 5, "proc\u00e9": 5, "adequat": 5, "dedicad": 5, "respondr": 5, "valorar": 5, "continu\u00eftat": 5, "licitud": 5, "observaci\u00f3": 5, "dif\u00edcil": 5, "rebi": 5, "finan\u00e7a": 5, "feina": 5, "aqu\u00ed": 5, "ell": 5, "encarregat": 5, "coneixen": 5, "detal": 5, "necessitar": 5, "busqui": 5, "observar": 5, "continua": 5, "deman": 5, "concret": 5, "comit\u00e8": 5, "encarrega": 5, "dictaminar": 5, "quin": 5, "inter\u00e8": 5, "anomena": 5, "assignaci\u00f3": 5, "cat": 5, "proposta": 5, "molt\u00edssim": 5, "aconseguir": 5, "requereix": 5, "eso": 5, "concedeixin": 5, "cinc": 5, "inform": 5, "anual": 5, "concedeix": 5, "preparar": 5, "etapa": 5, "dubt": 5, "quina": 5, "estrat\u00e8gia": 5, "configuraci\u00f3": 5, "adequada": 5, "imposs": 5, "coneguin": 5, "faran": 5, "llarg": 5, "traject\u00f2ria": 5, "comencen": 5, "tasca": 5, "ajudar": 5, "concedit": 5, "encarreguen": 5, "pregunta": 5, "continuaci\u00f3": 5, "due": 5, "vagi": 5, "f\u00edsicament": 5, "facin": 5, "mode": 5, "servei": 5, "arriba": 5, "sala": 5, "control": 5, "tingui": 5, "aspect": 5, "silla": 5, "xile": 5, "operador": 5, "veu": 5, "explica": 5, "all\u00f2": 5, "aao": 5, "aat": 5, "proporciona": 5, "frase": 5, "ajuda": 5, "enviar": 5, "demanat": 5, "darrera": 5, "pogut": 5, "responsabilitat": 5, "reben": 5, "secci\u00f3": 5, "explic": 5, "proporcionava": 5}, "objects": {}, "objtypes": {}, "objnames": {}, "titleterms": {"404": 0, "bloc": 1, "astr\u00f2nom": [2, 5], "de": [2, 3, 4, 5], "suport": [2, 5], "aprendr": 2, "fent": 2, "\u00faltime": 2, "publicacion": 2, "algun": 3, "motiu": 3, "per": 3, "fer": 3, "una": 3, "web": 3, "amb": 3, "python": 3, "actualitzat": [3, 4, 5], "el": [3, 4, 5], "23": 3, "d": [3, 4], "octubr": [3, 4], "2021": [3, 4, 5], "resumint": [3, 5], "le": 4, "escal": 4, "temp": 4, "i": 4, "segon": 4, "intercalar": 4, "30": 4, "zone": 4, "hor\u00e0ri": 4, "univers": 4, "coordinat": 4, "utc": 4, "at\u00f2mic": 4, "internacion": 4, "tai": 4, "qu\u00e8": 5, "\u00e9": 5, "un": 5, "16": 5, "maig": 5, "fa": 5, "exacta": 5}, "envversion": {"sphinx.domains.c": 2, "sphinx.domains.changeset": 1, "sphinx.domains.citation": 1, "sphinx.domains.cpp": 8, "sphinx.domains.index": 1, "sphinx.domains.javascript": 2, "sphinx.domains.math": 2, "sphinx.domains.python": 3, "sphinx.domains.rst": 2, "sphinx.domains.std": 2, "sphinx.ext.intersphinx": 1, "sphinx": 57}, "alltitles": {"404": [[0, "id1"]], "Bloc": [[1, "blog"]], "Astr\u00f2nom de Suport": [[2, "support-astronomer"]], "Aprendre fent": [[2, "learning-by-doing"]], "\u00daltimes publicacions": [[2, "last-posts"]], "Alguns motius per fer una web amb Python": [[3, "alguns-motius-per-fer-una-web-amb-python"]], "Actualitzat el 23 d\u2019octubre de 2021": [[3, null], [3, null], [3, null], [3, null], [3, null]], "Resumint": [[3, "resumint"], [5, "resumint"]], "Les escales de temps i el segon intercalar": [[4, "les-escales-de-temps-i-el-segon-intercalar"]], "Actualitzat el 30 d\u2019octubre de 2021": [[4, null], [4, null]], "Les zones hor\u00e0ries": [[4, "les-zones-horaries"]], "El temps universal coordinat (UTC)": [[4, "el-temps-universal-coordinat-utc"]], "El temps at\u00f2mic internacional (TAI)": [[4, "el-temps-atomic-internacional-tai"]], "Els segons intercalars": [[4, "els-segons-intercalars"]], "Qu\u00e8 \u00e9s un astr\u00f2nom de suport?": [[5, "que-es-un-astronom-de-suport"]], "Actualitzat el 16 de maig de 2021": [[5, null], [5, null], [5, null], [5, null]], "Qu\u00e8 fa exactament un astr\u00f2nom de suport?": [[5, "que-fa-exactament-un-astronom-de-suport"]]}, "indexentries": {}})